覺唔覺科大已經超越左中大？

中大真心淫亂
又酒又大麻
又成日掛住玩
根本勁撚mk

反而科大就真係學術界既清泉
同港大有得比

本地大學質素：

港大 > 科大 >>>>>>>>>> 中大 > Poly = City >>>>>>> 其他

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

係吾城面前ust死撚開la =.=''

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

hku 玩埋 j 喎
邊個淫亂啲

hku 近老蘭重多人玩啦

UST 都有大麻

hku >>>>>>>>>>>>> hkust > cu

毒都咁都叫清

Show Blocked User - 薛家宴

你條柒頭洗咁耐版仲未比人bam

😂😂👌👌

ok ga la

你擔完竹未？

超越左好耐

科大淫亂迎新營玩人形蜈蚣

科大鹹濕迎新 意淫惡心

科大迎新營淫招盡出

Literally a 3-minute search yield me these much

科大係無得淫亂啫
至於大麻，你黎一轉科大去啲hall 睇下你就會發覺科大仲多人食大麻
不過啲人認真讀書就真嘅，成日敍埋一齊食飯都會講學術野/邊啲 course 靚 grade，如果係想係讀大學期間 focus 多啲係學業方面嘅，咁科大真係會好啲

利申: 科大晒銀時

What makes you think CUHK student wont?

羅德學人獎學金得主:
(本科生諾貝爾獎)

中大14個
港大12個
科大0個

Get real man

*s

科大創校廿五年咋……

大家唔好咁開心住，我讀咁耐女仔手都未掂過

得4個faculty就死開啦
得hku cu叫得上大學

科大 1991 年創校

1992 - 2017 年羅德學人獎學金得主:

中大 13 個
港大 7 個

Anymore excuses for UShiT???

on9
CU>HKU>UST>>>>>>ChinU>求其

科大仔 Logic

科大有野勁嘅時候,

「科大創校廿五年就咁勁！！！」

科大有野廢嘅時候,

「科大創校廿五年咋喎......」

好撚肉酸呀科大仔

淨係掂過canteen牙姐手

我無讀過中大呀，咁唔知平時啲中大本科生係點樣同埋有幾努力讀書嘅呢？願聞其詳

超越咗好耐啦 科大同城大都超越咗佢

吳郭

但係依家深大仲勁撚過深大(香港)

又打飛機

hku>ust>poly=city>cuhk

CU>HKU>UST>POLYU>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>CHI-NA U

年年狀元爭奪戰都無份嘅科大竟然夠膽係度吠

中大剩係校園環境已經贏哂其餘八大

真

淨係見中大龜舌戰群儒,一個打十個就已經高下立見

城大poly 都屌打中大

科大男校想淫賤都難

PolyU 2017 都轉咗新 Logo 啦

校園環境黎講，個人覺得香港真係得中大科大似翻間大學
其他細撚到

Hku,城大都OK
Bu 就細la

HKU: ~55 ha

Shitty: 13 ha

科大同中大都ok
其他

屌 咪撚quote啦

夠用咪得，要咁大黎捉迷藏啊？

淨係女都差十條街啦

中大有純品村姑 你有冇

港大唔淫亂咩

科大係清泉因為全部都係死毒撚 想淫想亂都無機會

仲有condom keeper

香港從來只有hku cu兩間大學

科大住hall大把人食大麻
利申發夢見到

所以城大開獸醫

前幾日去大家樂食野
坐隔離兩個師奶係度傾計

A:阿咩太佢個仔啊入左科大，見佢之後都無咩點出聲

B:入到大學咪好囉，科大都唔差啦，唔通佢想個仔入港大？

依家d家長見仔女入科大都唔滿意

利申：真人真事

可以格劍囉

c9真係好撚煩

C9 夠話tvb好好睇，勁過美劇韓劇

從來只得hku

cu係可見同不可見既將來都超越唔到

如果話 ust甚至 shitty係將來可以係某d排名都有少少機會偶爾超越

cu甚至連排名都係比較弱

有無聽過有 hall exco stone 住上堂? 好似仲比人放埋上 secret

我食食下野都笑左

城大超唔到港大係事實
城大超咗中大亦係事實

feel sad for you

咁你入唔入到啊

定係連低等科都入唔到啊

港大站在頂端笑而不語

入不到的獸醫是低等的

city>>>>>>>>>>>>>>hku>ust>>>>>>>>>cu>poly

吾城學生fg平均起薪有冇13k?

乜科大唔係通街大陸仔

冇
不過聽講hall 5啲人食得好顛

有

巴打 hall 5?

咁都放心 利申吾城fm
成日比中同笑 佢地幾個medic

中大淫亂？ 草？
Ust 呢兩方面一定勁cu好撚多

如果真係讀神科既，俾佢笑都冇辦法
最on9係啲三大普通科，以為自己好勁

淫亂就唔知啦，不過草就一定係

港大仔睇野係唔同d 請受我pgone 一拜

其實有咩好討論？

HKU>>>>>>>>>>>>ALL

It may be true in the 1970s

still true

有乜好拗，大學排名咪係一個指標

夠中肯

咪係
Mit都係得5個school
學人叫自己做大學

秒

Mit無叫過自己做大學
只係 Institute
college都未算
而且人地可以同隔離哈佛合作提供唔同領域課程畀自己學生，名曰cross register

係喎，咁MIT又真係垃圾咗啲

中大龜點睇ChinaU比 大學都唔係嘅MIT college 屌打？
定你覺得兩間差唔多

唔知閣下如何得出如此結論
我提及的Mit短板佢地同哈佛合作解決咗
Ust呢？

唔係大學咪垃圾囉
閣咩下扮斯文呀

中大》MIT
支持中大💪🏻💪🏻

Strawman得厲害
城大核子
名不虛傳

Even red herring to me

科大排名係近幾年先超越中大
以前勁嘅science學生緊係入中大
你以為諾貝爾獎容易到fg就攞得？
出完曬d research 都要等幾十年啦傻鳩
你估下依家勁嘅學生會入UST IRE定深大science ??????????
接受現實啦深大仔

利申best 5 28分入ust engineering
好慶幸冇入深圳大學（香港）

Ire算係科大最勁嗰幾科 用最勁既科同人哋普通科比較👍🏻

城大第一

Hall5 鼓佬食得最顛

仲有 中大（深圳）已經係廣東省第一嘅大學 講緊係收全國頭1％嘅人

HKU CU 最大優勢係有醫學院。如果剔除醫科，UST既收分同HongU或者CU相差無幾，況且HKU CU都開成3000幾個新生位，人多系多，資源分散，同系就唔及科大精，科大係八大哩講，係理/化/Engine真係唔會輸。

HKU CU 要keep住開3000幾個位，要兼顧幾十個系，但都算系維持到八大頭。

再睇埋 嶺南 教院 暱兩間UGC弱校，系仲少過浸大，兼顧已經比其他UGC少，但依然比其餘六間UGC廢，教資會都唔俾嶺南 教院太多資源，寧願投放比科大這類強校，嶺南教院兩間加埋都開唔夠1400個位，夾埋都唔及上一間科大。

咪撚再quote喇

樓上有條友不斷洗版都無用，就算 八大，嶺南 教院 夾埋都比唔上一間香港科技大學。

佢以前d學生攞諾貝爾奬嚟講
我咪話依家勁嘅science學生會揀IRE囉
講以前有撚用咩

比咩較
深大有咩資格同UST比較

瞓教發夢成日聞到

Stop hit j please

UST IRE 2017 M33 Intake 18

CUHK Physics Enrichment M31 Intake 25

CUHK Maths Enrichment NEW Intake 31

收多 UShiT 三倍人

Maths Enrichment M31 Intake 31

講到好自豪咁
唔好講1%啦
0.1%都係收緊d垃圾學生咋
中國嘅教育制度 學術圈子 學生思維係點你點都要知少少掛 大學生
算啦 同你d 深大（香港）學生溝通唔到
好撚bad taste

早幾個星期見到有人話一入 hall 就已經聞到陣草味，痴線

Ok ga la 科大 Engine 仔

等 UShiT 收到多幾個狀元先過黎挑戰兩大位置啦

老三

收多d人同學生質素好唔好有咩關係
深大仔開始語無倫次

秒你老母咩
中英文合格未呀
Ust仔拎自己黎同mit比 人唔笑狗都吠啦
不自量力
韋拿踢法似陳7咁

算吧啦，邊間大學叻讀完出黎咪又係做社畜 有分別咩？
出到去唔會有人理你邊間大學出身嫁

UST冇開醫科 狀元緊係會少
你自己攞諾貝爾奬嚟講
講唔到落去
依家又話自己狀元多d
深大仔好撚肉酸

佢用mit得5個school rebut得4個faculty冇資格叫做大學依個point
撚有拎mit黎比ust?
你中文就唔合格啦on9

UShiT Engine 仔，

UShiT IRE Intake 18 M33

CUHK Top Sci Intake 56 M31

你估下如果 CUHK Top Sci 唔收 56 個，收少三倍到 18 個，個分會點？

好撚柒呀科大仔

無啦啦拎mit出黎講
唔係為左反駁為乜
我中文就合格有突既
你呢

幾時有攞自己同MIT比？
佢上面話得4個faculties唔可以稱為大學
咁咪舉個反例囉
比較？？
睇嚟你地要學下邏輯先有資格同UST人傾計

用狀元計數科大緊系輸蝕。HongU CU 收到狀元系因為有醫科，小圈子利益又唔比外來參與，科大有能力都無得開。

每間大學定位都唔同 打和拉

以為得無腦 Shitty 仔會幻想自己超越中大

點知偷竹仔都會咁無腦

建議您睇下政府 Funding 比例就會知邊兩間係親生仔

上面好似有人反駁咗你MIT無叫過自己做 大學

你講到人地拎mit出黎係想抬高ust咁
但根本唔係事實
得條4不高不低啦

樓豬引戰引到兩間u互片 好波

Shuu 唔好踢爆佢啦 衰人

烏大龜真係好撚自以為是

問緊你邊到有比較呀
發現自己柒咗
又兜番上去
讀完深大真係邊大陸仔

羅德學人wor on9仔

收分: CUHK > UShiT

師資: CUHK > UShiT

FG 人工: CUHK > UShiT

Funding: CUHK > UShiT

Comprehensiveness: CUHK > UShiT

QS THE Ranking: UShiT > CUHK

USNews ARWU 港大民調 Ranking: CUHK > UShiT

唉。。本身都想留返幾分面子比你

科大你睇bba science engine 就知普遍收得低其他兩大

事實上IRE既人係勁過CU Top Sci
CU Top Sci收少幾多個intake都唔會實力變得高過IRE
仲睇DSE收幾分未免太膚淺
睇UG paper數目
有啲野一睇就心知肚明

唉... 條 UShiT Engine 仔已敗走

科大仔真係好肉酸

話佢 Science BBA 低分過兩大

就攞 IRE 同我哋普通 Science 比

咁好啦算，咁姐係宜家鬥高分啦

咁我話中大又有收超級狀元又有收普通狀元

而科大就無

偷竹仔竟然反駁話係因為政府唔俾佢哋開醫科

此刻我知道左，科大仔原來係 on9 架

科大仔唔好咁肉酸la

得喇全連登都知您讀科大喇巴屎閉

你開心咪得囉

咩方面超越？ 真心唔覺

得罪講句, 想大學4年開開心心就揀CU, 想日後事途順利就UST

CU作為大學, 對學生職業支援真係好差
相反UST周不時請啲業界人士黎講talk(記得請過microsoft黎講AI, 連professor都爭位聽)
event connection勁多, 好多上左位既ust grad都會返黎做mentorship

相反無乜聽過邊啲成功人士係CU出黎+有CU支助

學生會比中大校方打壓就聽得多

其實bba engine science收得低分會唔會因為ust係Board disciplines收生？
收唔到狀元係咪因爲ust無佢哋中意嘅科(醫法)?

其實真係要鬥不如直接po salary report出嚟？

業界支援最好應該係Poly？

科大學生會

always true

講真一直覺得科大同中大可以齊名
利申中大

中大龜喺中大做看更 就咪撚扮中大畢業
真係好撚可悲

睇有無大學cert 啫

宜家讀邊間都係收住份濕鳩人工架啦

入得港大都非富則貴
公屋仔真係高攀唔起

已射 謝謝
利申 科大

嗰次睇港大有個internal survey
好似話得5%人住公屋

香港只有一間香港大學
你地全部收皮啦

一個st John都屌打你班人啦

CUHK notable alumni: (Shortlisted)

Vincent Cheng: HSBC Chairman

Ricky Wong: Founder of HKBN

Chung Kong Chow: CEO of MTR

Peter Loscher: CEO of Siemens

Paul Chan: Financial Secretary of HKSAR

Normal Chan: CEO of HKMA

森美: DJ

你自己井底蛙 =/= 事實

Engineering

HKU LQ23 M24 UQ26
UST LQ21 M22 UQ23
CUHK LQ20 M21 UQ22
CITY 不堪入目

HKU嘅LQ已經可以屌打你地全部大學嘅engine啦

city不堪入目

Ust median23 wo ，engineering你唔計埋m2

Agree

ust e&f

租住公屋一成幾到
六/七成係私樓

利申hku公屋仔，慘過食屎

條柒頭去撚左邊 明明好撚多野講嫁喎

啱呀，中大真心淫亂，科大一早就屌打中大

利申，中大人，表示呢排咁多乜大好乜大差呢啲post真係得啖笑

冇大學Hall唔淫
之前仲有篇劍橋性交率排全英唔知頭幾多既新聞

唔覺
入科大已經好慘，唔好再話我哋廢啦，我知啦
入到中大我仲簡科大咩

科大商/工 一般而言入番中大商/工無大問題

理學院就算啦

香港咩理學院都冇工做啦，除非攞到獎學金出國走人

咁你知我係咩學園啦

講咁多做乜
恆大>all

CUHK IBBA 2017 M: 25
HKUST BBA 2017 M: 23

CUHK GLEF 2017 M: 29
HKUST ECOF 2017 M: 27

CUHK PACC 2017 M: 27
HKUST ACCT 2017 M: 25

CUHK QFin 2017 M: 33
HKUST QFin 2017 M: 32

説好的科大商 一般而言入番中大商無大問題呢?

科大仔唔好老吹 OK?

唔quote埋工學院？

Hku
Bba 跌到阿媽都唔認得

咁你又講 Business School 係？

柒左就認

首先你agree左 工學院啦 柒頭

第二， 我都唔係話必入，一般冇問題指既係 攞住median成績 可以apply, 除非柒頭你可以sure中大 最低分個個都高過ust median如果唔係就shut the fuck off

衝出來柒

Aww look at you UShiT jai

Well I dont really dont give a fuck about how UScienceTechnology's Engineering is better than CUHK's

As long as

CUHK B-School > UShit B-School

CUHK Sosci > UShiT Sosci

CUHK Medicine > UShiT Nothing

CUHK Law School > UShiT Nothing

CUHK Education > UShiT Nothing

CUHK Arts > UShiT Nothing

You limited your entire uni to a narrow field of Science and Tech

And it will be way too pathetic and sad if your Eng and Sci are not better than others

Dont

科大仔真係肉9酸

覺

又話退出連登嘅？
Btw 科大咁少faculty 即使係某幾科表現出色
都好難話佢超越中大 多返啲 faculty 就真係超越喇

科大undergrad柒到西咁

不知幾撚好搵
睇隻龜收7百

巴打唔使咁謙喎
城大有核子工程
早早超越港大啦

仲賴broad discipline, engine science bba Hku中大基本上都同ust一樣 主收一堆，再分拆神科出黎架啦
（Hku bba= anf enf combined

明明科大收生低係所有dse雞共識咁都有得嘈，就黎連阿媽係女人都要質疑啦

入去幫手拉curve

Hku bba 又收得幾高

平圴咁睇HKU屌打哂中科大
香港只有一大

呢個係 Flawed

佢用 Major 作單位，而唔係實際人數

所以當 HKU Arts 24 分當一個 Entry

CUHK 拆左科嘅 Arts 當有十幾個

Stupid XGU jai with no critical thinking

重點係其餘5大

低分到嚇死人

發生咩事

City 得第6，一睇就知唔可靠

City開得太多水泡engine 拖低哂個avg score